25歲跟車工涉藏伸縮警棍 葉啟亮裁定罪成判囚4個月

#屯門裁判法院第七庭
#葉啟亮裁判官
#1013屯門 #裁決

王（25）

控罪：在公眾地方管有攻擊性武器
（香港法例第245章公安條例第33條）
被告被控於2019年10月13日於楊青路及楊小坑附近，無合理權限或合法辯解管有攻擊性武器，即一支伸縮警棍。

案情：
//《禁蒙面法》激發新一輪抗爭活動，市民發起周日（13日）「18區開花」活動，當日多處爆發警民衝突，其中一名在屯門青雲站附近被捕的年輕男子疑藏有伸縮警棍//
（摘自《香港01》2019.10.15）

再速報

判刑：即時監禁4個月

辯方質疑拘捕警員插贓嫁禍，故其記事冊及口供多番出錯，警員否認指控，但未能解釋出錯原因。

隸屬新界北機動部隊H大隊的警員文漢源供稱，案發當日與數名同僚駕衝鋒車巡邏，其後收到警方電台信息，指「約40至50名黑衣『暴徒』在青雲路輕鐵站聚集及堵路」，遂轉往上址協助。抵達現場後，馬路上已被膠馬及垃圾桶堵塞，約30名示威者正沿青雲路往興才街方向逃走。衝鋒車尾隨手持銀色棍狀物的被告至楊青路後，文下車繼續追捕，終至錦簇花園門口制服跌倒在地的被告，身旁則有呈完全展開狀的伸縮警棍。

辯方蕭大律師質疑，文的視線於下車一刻斷開，不可能清楚見到被告手持何物。文承認其頭盔上貼有反光標籤，衝鋒車窗亦裝有鐵欄，但強調被告從未離開其視線範圍。而根據其警員記事冊中，文當日分別有兩次下班紀錄，他表示「我解釋唔到，可能我寫錯」。文於庭上稱自己自07年加入警隊，惟口供上卻指是10年加入，他再度稱「寫錯」。蕭大狀指出，文在附近拿起伸縮棍揈，並嫁禍被告，後來為圓其說，才補錄口供，對此文一概否認。

法治

又多一個上list

其實有冇人見過有人用伸縮警棍？

應該D狗話自己係外星人D官都會信

其實狗隻講乜 個官都信嘅話
咁仲審嚟做乜
以後一鳩拉完就直接坐監算啦

法治

曱甴官

deadbody

唔好打J
邊會咁易上List

要睇612會唔會派大狀幫佢保䆁上訴

612係唔會派律師幫手足
612本身都冇律師 佢係負責俾錢
上訴係手足自己決定 搞掂哂d野再問612拎錢

咁不誠實都接納

葉啟亮好出名個名

紅官

辯方質疑涉案的伸縮棍有可能是其他示威者留下，非被告所管有，又指文的證供可靠性存疑。惟裁判官指文在辯方盤問下未受動搖，證明他是誠實可靠的證人。對於辯方質疑文或將路邊攔杆誤看成涉案銀色的伸縮棍，裁判官認為此說法匪夷所思及不合邏輯。

裁判官又指綜合環境證供，案發時被告穿黑衫褲，其背囊有V煞面具、剪刀、打火機、防毒面罩、生理鹽水及16張八達通等物品，可見他已預期有衝突發生，且意圖使涉案伸縮棍傷害他人，故裁定他罪成。

辯方求情指，被告出身於基層家庭，父母有長期病患，他曾任跟車送貨工人，被捕後已轉任餐廳侍應，而他的外祖母剛於上周過身，若他被判監便無法出席喪禮。

辯方又呈上由屯門區議員黃丹晴撰寫的求情信，指兩年前颱台山竹襲港，被告自告奮勇清除路上障礙物，自此成為社區義工，現時被告由社工跟進，重犯機會低，冀法庭輕判。

裁判官指，根據本案控罪，任何25歲以上人士一旦被定罪，須被判處不超過3年監禁，亦不能判以緩刑，因此除判監外別無選擇。而被告是經審訊後被定罪，案中並無有效求情因素可減刑，遂判他監禁4個月。

警棍師